\par System zarządzania jest narzędziem umożliwiającym planowanie, organizowanie i kontrolowanie postępów w pracy nad wieloma projektami i zadaniami. Każdy użytkownik może mieć różne uprawnienia przy różnych projektach, a manager i administrator mają pełną kontrolę nad swoimi zasobami.
			\par Utworzenie tego narzędzia w formie aplikacji internetowej, obsługiwanej przez dedykowany serwer umożliwia użytkownikom swobodny dostęp do informacji z dowolnego miejsca, o dowolnym czasie. Analogicznie osoby do tego uprawnione, w każdym momencie mogą zarządzać projektami i wprowadzać zmiany.
			\par System daje możliwość organizacji nieskończonej ilości niezależnych projektów. Przy każdym projekcie możemy zdefiniować typy zagadnień jak i moduły: Śledzenie zagadnień, Śledzenie czasu, Komunikaty, Dokumenty, Pliki, Wiki, Fora, Repozytorium, Diagram Gantta, Kalendarz oraz wiele innych.
			\par Systemy zarządzania dzielimy na dwie kategorie. Pierwszą kategorią są systemy zarządzania relacji z klientami nazywane z ang. CRM (Client Relation Managment), drugą systemy zarządzania zasobami przedsiębiorstwa nazywane z ang. ERP (Enterprise Resource Planning).
			\par Wybrany system zarządzania to "redmine" wraz z modułami CRM i Commerce. Jest to aplikacja internetowa napisana w języku ruby. Współpracuje ona z bazą danych PostgreSQL i jest często wykorzystywana do zarządzania projektami różnego typu. W tym wypadku możemy potraktować każdą sprzedaż jako osobny projekt składający się z kilku procesów.

			\input{oferta_organizacja_system_zarzadzania_skladniki.tex}
 
